Dans un plan, on trace six droites distinctes : deux sont rouges, deux sont vertes, deux sont bleues. L'intersection de deux droites de même couleur rapporte 1 point. L'intersection de deux droites de couleurs différentes vaut $(-1)$ point. Le score de la figure ainsi construite est la somme de ces points. En réalisant toutes les figures possibles, le score minimum et le score maximum obtenus seront :
\begin{multicols}{5}
\begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
\item 0 et 3
\item $-5$ et 3
\item $-12$ et 0
\item $-8$ et 0
\item $-12$ et $-3$
\end{enumerate}
\end{multicols}